\documentclass[10pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage[a4paper,inner=3.5cm,outer=3cm,top=4cm,bottom=3cm,pdftex]{geometry}

\setkomafont{sectioning}{\normalfont\bfseries}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

\title{XML-Projekt SoSe 2012}
\subtitle{GPSies.org, DBPedia.org, Twitter.com, XML/XSD/XSLT\vspace*{.7cm}}
\author{Gruppe 11\\\hfill\\Eike Cochu, Samer El-Safadi, Hannes Geist,\\Cenk Gündogan, Michael Pluhatsch}
\date{\today}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyhead[L]{XML SoSe2012}
\fancyhead[R]{Cochu, El-Safadim, Geist, Gündogan, Pluhatsch, \today}

\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

\RequirePackage[usenames,dvipsnames]{color}
\RequirePackage{listings}
\lstset{
  language=Java,
  basicstyle=\ttfamily\small,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny,
  numbersep=5pt,
  tabsize=2,
  showstringspaces=false,
  extendedchars=true,
  breaklines=true,
  showtabs=false,
  showspaces=false,
  keywordstyle=\color{orange},
  commentstyle=\color{ForestGreen},
  stringstyle=\color{blue},
  escapechar=@,
  morekeywords={bool,iffalse}
}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\vspace*{2cm}
\tableofcontents
\newpage
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\selectfont

\section{Aufgabenstellung und Organisation}
Gruppenleiter: Hannes Geist

\subsection{Aufgabenstellung}
Durch den XML-Endpoints von gpsies.com 110.000 Wanderstrecken laden, per XSLT-Schema in ein eigens entwickeltes XSD-Schema transformieren und in einer geeigneten XML-Datenbank speichern. Zu diesen Strecken soll per SPARQL der Endpoint von dbpedia.org abgefragt und alle auf (oder an) der Strecke liegenden Sehenswürdigkeiten abgefragt werden können. Ein HTML-Formular (oder ähnliches) entwickeln, mit dem die XML-Datenbank abgefragt werden kann. Das Ergebnis der Abfrage soll wiederum per XSLT in HTML transformiert und zusammen mit den vorhandenen Sehenswürdigkeiten und den zu diesen Sehenswürdigkeiten vorhandenen Tweets von Twitter.com angezeigt werden.

\subsection{Organisatorisches}
Zur Gruppenkoordinierung hat sich unsere Gruppe jede Woche Sonntags beim Gruppenleiter Hannes Geist getroffen und das weitere Vorgehen besprochen und gemeinsam an den einzelnen Softwarekomponenten gearbeitet. Diese Dokumentation ist gemeinsam entstanden, wobei jeder seinen Aufgabenteil beschrieben und etwaige Probleme, die im Verlauf der Bearbeitung auftraten, aufgezählt und ausgeführt hat.

Die endgültigen Ergebnisse sind momentan noch unter \href{http://cochu.dyndns.org/xml} erreichbar.

\subsection{Aufgabenverteilung und -bewältigung}
\begin{itemize}
\item Eike Cochu: Erstellung des XSD-Schemas, Bereitstellung eines Servers, Dokumentation
\item Samer El-Safadi: SPARQL-Abfrage der Sehenswürdigkeiten von dbpedia.org
\item Hannes Geist: XSLT-Transformierungen und Füllen der XML-Datenbank
\item Cenk Gündogan: Abfrage der Strecken von gpsies.org 
\item Michael Pluhatsch: HTML-Formular mit PHP, Abfrage der XML-Datenbank
\end{itemize}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Teil mit den individuellen Aufgabenbeschreibungen, jeder hat seine eigene 
% .tex-Datei! Text dazu bitte nicht hier reinschreiben
% Inhalt eures Textes: Aufgaben, die ihr erledigt habt, wie und mit was ihr sie
% erledigt habt, was ihr für Probleme hattet usw.
\input{eike}
\input{sam}
\input{hannes}
\input{cenk}
\input{michael}
% ------------------------------------------------------------------------------

\section{Installation und Systemvoraussetzungen}

Zur Installation wird ein Webserver + PHP und BaseX als XML-Datenbankserver benötigt. Die web-Dateien gehören in ein Unterverzeichnis in den Documentroot des Webservers. Die Datenbank wird mittels
\begin{verbatim}
$ java -cp basex.jar org.basex.BaseXServer -Xmx1G
$ java -cp basex.jar org.basex.BaseXClient
$ > create db db-crawl <input-file.xml>
\end{verbatim}

erstellt und der Datenbankserver gestartet. Erst dann kann das PHP-Script der Hauptseite auf die Datenbank zugreifen.

Als Systemvoraussetzungen gelten eine Mindestmenge von 2GB RAM für das Erstellen und effiziente Durchsuchen der Datenbank.

\end{document}
